一齊傾下點救救國泰

【蘋果fb編輯手記】
因航線無法避免中國領空而被狂錫春袋為所欲為連員工都要自我審查不敢怒不敢言個人思想被壓制的國泰航空，其實只是主權移交後22年後的香港縮影。

航空，本來是通往世界的橋樑。香港，本來也是面向世界的都會。但被極權威脅干預下，香港由世界的東方之珠不斷被矮化，直至最終「要不是中國照顧就完蛋」。

香港人的公司，香港人的家，都被急速赤化。每日讓香港人最無力的不是工作的時候，而是工餘時看新聞報道的時候。領導向中國負責，群眾被制度打壓。有人變順民，有人離開，有人無助，有人憤怒，有人堅持，有人流血，更有人因此失去自由失去一切。

如果你問我，國泰被赤化可惜嗎？我會答你：可惜。就如香港被赤化一樣可惜。面對強大得不合比例的打壓，一分訴求，要花一百分的力量。但願我們能團結互相支持，頂住現在的陣痛，在困難重重下邁向心中理想。

與香港人同在。

文：就算咕嚕雞卷再難食都會揀國泰的犯賤小編

陳雲：國泰航空公司員工的危機，有更妥當的國際解決辦法，不應該一個一個的辭職。八月十六日，該公司的行政總裁（CEO）何杲（Rupert Hogg）及顧客及商務總裁盧家培辭職。高層辭職保住下屬也許是出於善心，但政治觀感而言，看來這令到事件的公義更難彰顯，只是令外界覺得中共得逞。這件事有普遍的政治影響，並不是一家公司的事。我將事件的性質和解決方法講出來，希望航空界的員工及工會可以考慮。
一、事情的性質：中共干預自由經濟內的企業自主。這是中國將社會主義的政企不分的一套體制搬來香港的自由經濟世界，如同逃犯引導條例一樣，是要輸出社會主義經濟霸權的做法——你的政治立場，決定你有無得開工，而不是你的專業能力。香港私人企業如果接受中共交出人事資料或解僱政治示威員工才可以在中國營業，這是用黨委的一套來入侵外國企業。
二、破壞國際航權安排。一家航空公司可以經營中國航線，是由於幾十年來的國際航權安排，現在據聞中國用政治原因來威脅取消，是干預國際航權安排。中國加入國際組織而肆意妄為，國際社會必須警惕。
三、解決方法：從受政治威懾的航空界員工而言，可以投訴國際航空運輸協會（IATA）等國際組織，及要求國際航空工會之類的組織介入，並且一定要向美國的貿易談判代表團（負責人是Robert Lighthizer）正式提交投訴，舉報中國干預香港的國際航班協定及干預在香港的外國私人企業的內部運作。如果中國這次干預得逞，香港及國際在香港的私人企業將遭受同一模式的打擊，這正正就是美國貿易代表團最懼怕的事。一旦美國貿易代表團將是次國泰員工事件納入貿易談判關注的項目，員工的就業就安全了。
我認為香港的私人企業，應該借助是次時間，將香港受中國政治干預企業的情況告知美國的貿易談判代表（必要時可以要求美方守秘密），使到香港的企業自主性得到足夠的保護。
中國又一次準確地犯錯。香港人如果識得把握機會，可以將香港的個案送交美國貿易代表Robert Lighthizer處理。
這種國際關係知識和策略，香港恐怕只有陳雲懂得和夠膽提出。即使當作是國際視野，各位也應該廣傳此帖文給朋友閱讀，裝備自己。

陳雲：華為電訊將被中共害死。中共民航局用網絡發言來監察國泰航空的員工，給予停職處分。華為在美國和其他西方國家引起安全顧慮，正是因為這些國家懷疑它監察網絡和手機發言，干預公民自由和構成安全隱患。
目前中共民航局對香港的航空公司網絡言論監察和給予制裁，正是國際社會極度恐懼中國電訊公司做的事情。
中共正在準確地殺死自己的電訊企業，不必特朗普動手了。除了用皇天擊殺來解釋之外，難道用所謂江派搞鬼來解釋嗎？
再加上中共將已經到達香港境內的英國領事館人員Simon Cheng在西九龍高鐵站逮捕，送回中國，控告以所謂嫖妓罪名，正正是在威脅國際社會，說明即使逃犯引渡條例未通過，中共也可以順便逮捕香港人。而且政府版本的逃犯條例修訂，不是豁免了嫖妓等色情罪行的嗎？為什麼現在中共竟然出爾反爾？現成就在香港亂抓所謂嫖客給國際看？
兩件事放在一齊看，難道不是皇天擊殺中共嗎？

大家點睇
我好想做啲野但唔知可以做啲咩

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU！而家搭車犯法呀？

要員工醒覺啦...

帶路黨
已經出動國家力量就要有攬炒覺悟
資金全部離岸係必須

如果同IATA投訴成功
最理想嘅結果係：
1. IATA認為中國民航局要脅個別航空公司
將中國民航局剔出IATA
咁所有中國機場不再certified for Boeing/Airbus升降
2. 外國航空公司嘅飛機唔會犯規飛入大陸
CX/KA/HKE都唔會
[攬炒]外國嘅民航局亦會因為對等航權停止大陸航空公司嘅飛機升降(第三、四航權)
3. 香港民航處奶共，繼續俾大陸飛機升降
咁香港機場就會變成大陸飛去全世界嘅必經之地，勁過三通之前，國泰順理成章分一杯羹
當然咁做香港航空、中國國航(持有三成國泰股權)會成為大贏家
港龍嘅大陸航線亦會結束

但國泰就唔需要再賣果啲大陸經香港飛去歐美仲平過香港飛歐美嘅機票

聯署制裁所有手幫中共公司。

［突發］新白宮聯署上線，要求制裁協助共產黨打壓香港人的企業

聯絡返被辭職既空職人員
同埋譚文豪（機師熟呢瓣）
了解詳請
去信國際航空協會
要求用第三、四航權制裁民航局

睇過冇佢哋個contact us冇email嘅

唔通要親自去或者寄信先得

推

點救？
佢自己都跪低每一項要求

824

叫佢地一齊罷工

香港機場攬炒最幫到國泰，全世界公司一齊蝕當打和

搞機場唔單只係搞到香港經濟，亦搞到全世界經濟
港共想攬炒唔志在香港蝕少少 但你覺得咁多受影響既外國公司想唔想蝕？
全世界陪葬既時候，你覺得啲大國會唔會出聲？

重點係揸車/搭車遊覽東涌令交通擠塞，癱瘓機場交通，唔係行入機場入面
空管主任返唔到工，航班升降效率低左就會開始delay/cancel架喇

所有本地公司職員都應該要知道唇寒齒亡！遲早會燒到自己果疊，大換血全速進行中

去台灣，長榮/中華

去日本， JAL ANA PEACH

去歐洲 英航，三寶, virgin Air France lufthansa

去澳洲 qantas scoot Air NZ

去美國 AA United

去中國 冇計 國泰港龍